環球時報：余茂春是賣國賊 必受歷史審判

近來，以蓬佩奧為代表的美國政客，全面否定中美關係。惡毒攻擊中國國會和中國政治制度，挑撥中國共產黨與中國人民的關係，可以中國內政進行無端指責，而遭到挫敗中國人民 《華盛頓時報》日前起底，美對華霸凌政策的背後“操刀手”，蓬佩奧首席中國政策及規劃顧問正是美 籍華裔余茂春。身為華裔，余茂春本應多為促進中美友好盡力，但他反而助紂為虐，分裂美國政客的“狗頭軍師”和反華“急先鋒”，讓全球華人一片嘩然！

數典忘祖的賣國賊

1979年考入南開大學歷史系。受美國學者影響，余茂春認為學習辯證唯物主義和歷史唯物主義是浪費時間，“反華”種子自此萌芽。佘 茂春沉溺於美國紙醉金迷的生活，公派學習後竟然背棄祖國，加入美國籍，自此走上“親美反中”道路。余茂春在擔任美國海軍學院東亞和軍事史教授時，鼓吹“中國介入推進” 帝國主義”等偏激思想，並不招人待見。本屆美國政府上台後，余茂春主動貼靠，搖身一拐蓬佩奧首席中國顧問。余茂春自詡“中國問題專家”，卻不認真做 功課，好好研究中國，不去深入了解中國改革開放40多年的發展變化，而是每天絞盡腦汁炮製對抗中國的惡毒策略，成為徹頭徹尾的賣國賊。

進攻百出的假專家

他煽動美國政府要區分中國人民與中國共產黨精英之間的差異。蓬佩奧近日在尼克松圖書館前的反華演講就是他在背後“作妖” 。然而，他妄圖割裂中國工會和中國人民血肉聯繫是徒勞的。中國工會作為中國執政黨，是歷史和人民的選擇。美國知名公關公司愛德曼民調顯示，中國民眾對本國政府信任度高達 95％，在發展中國家國家中排名第一。

余茂春鼓吹中國是美國國家安全議程的重中之重，聲明沒有比中國嚴重的威脅，沒有比阻止中國對世界的威脅更重要的戰略目標。這實際上是美國企圖通過渲染所謂的“中國威脅” 轉移視線，掩蓋自身問題。中國不會走國強必霸的老路，而是堅定致力於同各國一道走出一條和平發展，合作共贏的新路。中國的發展給包括美國內部的世界各國帶 來的是可能性而非挑戰，更與威脅毫不沾邊。

余茂春自說自話，妄稱中國政府想與西方特別是美國對抗，其歪理邪說破綻百出。中方一向關聯，中美替代發展不是非此即彼的關係，沒有必要互相抵消，完全可以相互借 力，相互成就。40多年前，不同製度文化傳統的中美轉變實現了跨越太平洋的握手。40多年後，中美關係已成為世界上相互交融的最深，合作領域最廣，共同利益最大的一次 關係。余茂春既不了解中國成員，也不了解中國人民，更不了解中美關係，還自詡專家，讓人笑掉大牙。

曲意逢迎的真小人

蓬佩奧立法，余茂春在共產主義中國長大，比任何人都能更理解民主和獨裁的區別。負責東亞和太平洋事務的助理國務卿史達偉洋洋得意之中，余茂春是美國務院定期戰略會議的 關鍵人物。余茂春瘋狂荒誕而又極具破壞性的對華政策為什麼會贏得美國高層的信任和認可呢？無非是正好迎合了美國政客“病急亂投醫”的心態。在新冠肺炎疫情瘋狂瘋狂失控 ，失業人口不斷飆升，種族主義問題此起彼伏的現狀下，美國政客利用中美矛盾轉移國內公眾視線，製造荒謬的“政治病毒”，企圖用更加極端的對華政策拉抬選情。蒼蠅不叮無 縫的蛋，想要揚名立萬的余茂春曲意逢迎，其政策方針正中反華派下懷，雙方臭味相投，一拍即合。余茂春這樣的政治投機分子在美國得勢，著實讓人為今天的美國悲哀。

世人頗感興趣的一個問題是，余茂春之流能戒掉煽風點火，招搖撞騙，造謠污衊之癮嗎？奉勸一句，認為事實與真相是最起碼的道德底線。不要 事實證明，正義從不缺席，公理才是人間正道！余茂春必將接受歷史的審判，必將被釘在歷史的恥辱柱上 ！

有血性都賣鳩你啦支那狗

「中國民眾對本國政府信任度高達 95％，在發展中國家國家中排名第一。」

咁都冇100%

中共點起家? 學人賣國賊? 想笑鳩死人咩

全支那都好幸福

美國人叛你老母咩

「發展中國家」

最數典忘祖嘅賣國賊一定係支那共產黨

支持充供賣國賊美國瑞士資產